\chapter{Salmos Libro I}
\section*{Capítulo  1}
El justo y los pecadores 
1:1 Bienaventurado el varón que no anduvo en consejo de malos, 
Ni estuvo en camino de pecadores, 
Ni en silla de escarnecedores se ha sentado; 
1:2 Sino que en la ley de Jehová está su delicia, 
Y en su ley medita de día y de noche. 
1:3 Será como árbol plantado junto a corrientes de aguas, 
Que da su fruto en su tiempo, 
Y su hoja no cae; 
Y todo lo que hace, prosperará. 
1:4 No así los malos, 
Que son como el tamo que arrebata el viento. 
1:5 Por tanto, no se levantarán los malos en el juicio, 
Ni los pecadores en la congregación de los justos. 
1:6 Porque Jehová conoce el camino de los justos; 
Mas la senda de los malos perecerá. 
\section*{Capítulo 2}
El reino del ungido de Jehová 

2:1 ¿Por qué se amotinan las gentes, 
Y los pueblos piensan cosas vanas? 
2:2 Se levantarán los reyes de la tierra, 
Y príncipes consultarán unidos 
Contra Jehová y contra su ungido, diciendo: 
2:3 Rompamos sus ligaduras, 
Y echemos de nosotros sus cuerdas. 
2:4 El que mora en los cielos se reirá; 
El Señor se burlará de ellos. 
2:5 Luego hablará a ellos en su furor, 
Y los turbará con su ira. 
2:6 Pero yo he puesto mi rey 
Sobre Sion, mi santo monte. 
2:7 Yo publicaré el decreto; 
Jehová me ha dicho: Mi hijo eres tú; 
Yo te engendré hoy. 
2:8 Pídeme, y te daré por herencia las naciones, 
Y como posesión tuya los confines de la tierra. 
2:9 Los quebrantarás con vara de hierro; 
Como vasija de alfarero los desmenuzarás. 
2:10 Ahora, pues, oh reyes, sed prudentes; 
Admitid amonestación, jueces de la tierra. 
2:11 Servid a Jehová con temor, 
Y alegraos con temblor. 
2:12 Honrad al Hijo, para que no se enoje, y perezcáis en el camino; 
Pues se inflama de pronto su ira. 
Bienaventurados todos los que en él confían. 
\section*{Capítulo 3}
Oración matutina de confianza en Dios 
Salmo de David, cuando huía de delante de Absalón su hijo. 

3:1 ¡Oh Jehová, cuánto se han multiplicado mis adversarios! 
Muchos son los que se levantan contra mí. 
3:2 Muchos son los que dicen de mí: 
No hay para él salvación en Dios. Selah 
3:3 Mas tú, Jehová, eres escudo alrededor de mí; 
Mi gloria, y el que levanta mi cabeza. 
3:4 Con mi voz clamé a Jehová, 
Y él me respondió desde su monte santo. Selah 
3:5 Yo me acosté y dormí, 
Y desperté, porque Jehová me sustentaba. 
3:6 No temeré a diez millares de gente, 
Que pusieren sitio contra mí. 
3:7 Levántate, Jehová; sálvame, Dios mío; 
Porque tú heriste a todos mis enemigos en la mejilla; 
Los dientes de los perversos quebrantaste. 
3:8 La salvación es de Jehová; 
Sobre tu pueblo sea tu bendición. Selah 
\section*{Capítulo 4}
Oración vespertina de confianza en Dios 
Al músico principal; sobre Neginot. Salmo de David. 

4:1 Respóndeme cuando clamo, oh Dios de mi justicia. 
Cuando estaba en angustia, tú me hiciste ensanchar; 
Ten misericordia de mí, y oye mi oración. 
4:2 Hijos de los hombres, ¿hasta cuándo volveréis mi honra en infamia, 
Amaréis la vanidad, y buscaréis la mentira? Selah 
4:3 Sabed, pues, que Jehová ha escogido al piadoso para sí; 
Jehová oirá cuando yo a él clamare. 
4:4 Temblad, y no pequéis; 
Meditad en vuestro corazón estando en vuestra cama, y callad. Selah 
4:5 Ofreced sacrificios de justicia, 
Y confiad en Jehová. 
4:6 Muchos son los que dicen: ¿Quién nos mostrará el bien? 
Alza sobre nosotros, oh Jehová, la luz de tu rostro. 
4:7 Tú diste alegría a mi corazón 
Mayor que la de ellos cuando abundaba su grano y su mosto. 
4:8 En paz me acostaré, y asimismo dormiré; 
Porque solo tú, Jehová, me haces vivir confiado. 
\section*{Capítulo 5}
Plegaria pidiendo protección 
Al músico principal; sobre Nehilot. Salmo de David. 

5:1 Escucha, oh Jehová, mis palabras; 
Considera mi gemir. 
5:2 Está atento a la voz de mi clamor, Rey mío y Dios mío, 
Porque a ti oraré. 
5:3 Oh Jehová, de mañana oirás mi voz; 
De mañana me presentaré delante de ti, y esperaré. 
5:4 Porque tú no eres un Dios que se complace en la maldad; 
El malo no habitará junto a ti. 
5:5 Los insensatos no estarán delante de tus ojos; 
Aborreces a todos los que hacen iniquidad. 
5:6 Destruirás a los que hablan mentira; 
Al hombre sanguinario y engañador abominará Jehová. 
5:7 Mas yo por la abundancia de tu misericordia entraré en tu casa; 
Adoraré hacia tu santo templo en tu temor. 
5:8 Guíame, Jehová, en tu justicia, a causa de mis enemigos; 
Endereza delante de mí tu camino. 
5:9 Porque en la boca de ellos no hay sinceridad; 
Sus entrañas son maldad, 
Sepulcro abierto es su garganta, 
Con su lengua hablan lisonjas. 
5:10 Castígalos, oh Dios; 
Caigan por sus mismos consejos; 
Por la multitud de sus transgresiones échalos fuera, 
Porque se rebelaron contra ti. 
5:11 Pero alégrense todos los que en ti confían; 
Den voces de júbilo para siempre, porque tú los defiendes; 
En ti se regocijen los que aman tu nombre. 
5:12 Porque tú, oh Jehová, bendecirás al justo; 
Como con un escudo lo rodearás de tu favor. 
\section*{Capítulo 6}
Oración pidiendo misericordia en tiempo de prueba 
Al músico principal; en Neginot, sobre Seminit. Salmo de David. 

6:1 Jehová, no me reprendas en tu enojo, 
Ni me castigues con tu ira. 
6:2 Ten misericordia de mí, oh Jehová, porque estoy enfermo; 
Sáname, oh Jehová, porque mis huesos se estremecen. 
6:3 Mi alma también está muy turbada; 
Y tú, Jehová, ¿hasta cuándo? 
6:4 Vuélvete, oh Jehová, libra mi alma; 
Sálvame por tu misericordia. 
6:5 Porque en la muerte no hay memoria de ti; 
En el Seol, ¿quién te alabará? 
6:6 Me he consumido a fuerza de gemir; 
Todas las noches inundo de llanto mi lecho, 
Riego mi cama con mis lágrimas. 
6:7 Mis ojos están gastados de sufrir; 
Se han envejecido a causa de todos mis angustiadores. 
6:8 Apartaos de mí, todos los hacedores de iniquidad; 
Porque Jehová ha oído la voz de mi lloro. 
6:9 Jehová ha oído mi ruego; 
Ha recibido Jehová mi oración. 
6:10 Se avergonzarán y se turbarán mucho todos mis enemigos; 
Se volverán y serán avergonzados de repente. 
\section*{Capítulo 7}
Plegaria pidiendo vindicación 
Sigaión de David, que cantó a Jehová acerca de las palabras de Cus hijo de Benjamín. 

7:1 Jehová Dios mío, en ti he confiado; 
Sálvame de todos los que me persiguen, y líbrame, 
7:2 No sea que desgarren mi alma cual león, 
Y me destrocen sin que haya quien me libre. 
7:3 Jehová Dios mío, si yo he hecho esto, 
Si hay en mis manos iniquidad; 
7:4 Si he dado mal pago al que estaba en paz conmigo 
(Antes he libertado al que sin causa era mi enemigo), 
7:5 Persiga el enemigo mi alma, y alcáncela; 
Huelle en tierra mi vida, 
Y mi honra ponga en el polvo. Selah 
7:6 Levántate, oh Jehová, en tu ira; 
Alzate en contra de la furia de mis angustiadores, 
Y despierta en favor mío el juicio que mandaste. 
7:7 Te rodeará congregación de pueblos, 
Y sobre ella vuélvete a sentar en alto. 
7:8 Jehová juzgará a los pueblos; 
Júzgame, oh Jehová, conforme a mi justicia, 
Y conforme a mi integridad. 
7:9 Fenezca ahora la maldad de los inicuos, mas establece tú al justo; 
Porque el Dios justo prueba la mente y el corazón. 
7:10 Mi escudo está en Dios, 
Que salva a los rectos de corazón. 
7:11 Dios es juez justo, 
Y Dios está airado contra el impío todos los días. 
7:12 Si no se arrepiente, él afilará su espada; 
Armado tiene ya su arco, y lo ha preparado. 
7:13 Asimismo ha preparado armas de muerte, 
Y ha labrado saetas ardientes. 
7:14 He aquí, el impío concibió maldad, 
Se preñó de iniquidad, 
Y dio a luz engaño. 
7:15 Pozo ha cavado, y lo ha ahondado; 
Y en el hoyo que hizo caerá. 
7:16 Su iniquidad volverá sobre su cabeza, 
Y su agravio caerá sobre su propia coronilla. 
7:17 Alabaré a Jehová conforme a su justicia, 
Y cantaré al nombre de Jehová el Altísimo. 
\section*{Capítulo 8}
La gloria de Dios y la honra del hombre 
Al músico principal; sobre Gitit. Salmo de David. 

8:1 ¡Oh Jehová, Señor nuestro, 
Cuán glorioso es tu nombre en toda la tierra! 
Has puesto tu gloria sobre los cielos; 
8:2 De la boca de los niños y de los que maman, fundaste la fortaleza, 
A causa de tus enemigos, 
Para hacer callar al enemigo y al vengativo. 
8:3 Cuando veo tus cielos, obra de tus dedos, 
La luna y las estrellas que tú formaste, 
8:4 Digo: ¿Qué es el hombre, para que tengas de él memoria, 
Y el hijo del hombre, para que lo visites? 
8:5 Le has hecho poco menor que los ángeles, 
Y lo coronaste de gloria y de honra. 
8:6 Le hiciste señorear sobre las obras de tus manos; 
Todo lo pusiste debajo de sus pies: 
8:7 Ovejas y bueyes, todo ello, 
Y asimismo las bestias del campo, 
8:8 Las aves de los cielos y los peces del mar; 
Todo cuanto pasa por los senderos del mar. 
8:9 ¡Oh Jehová, Señor nuestro, 
Cuán grande es tu nombre en toda la tierra! 
\section*{Capítulo 9}
Acción de gracias por la justicia de Dios 
Al músico principal; sobre Mut-labén. Salmo de David. 

9:1 Te alabaré, oh Jehová, con todo mi corazón; 
Contaré todas tus maravillas. 
9:2 Me alegraré y me regocijaré en ti; 
Cantaré a tu nombre, oh Altísimo. 
9:3 Mis enemigos volvieron atrás; 
Cayeron y perecieron delante de ti. 
9:4 Porque has mantenido mi derecho y mi causa; 
Te has sentado en el trono juzgando con justicia. 
9:5 Reprendiste a las naciones, destruiste al malo, 
Borraste el nombre de ellos eternamente y para siempre. 
9:6 Los enemigos han perecido; han quedado desolados para siempre; 
Y las ciudades que derribaste, 
Su memoria pereció con ellas. 
9:7 Pero Jehová permanecerá para siempre; 
Ha dispuesto su trono para juicio. 
9:8 El juzgará al mundo con justicia, 
Y a los pueblos con rectitud. 
9:9 Jehová será refugio del pobre, 
Refugio para el tiempo de angustia. 
9:10 En ti confiarán los que conocen tu nombre, 
Por cuanto tú, oh Jehová, no desamparaste a los que te buscaron. 
9:11 Cantad a Jehová, que habita en Sion; 
Publicad entre los pueblos sus obras. 
9:12 Porque el que demanda la sangre se acordó de ellos; 
No se olvidó del clamor de los afligidos. 
9:13 Ten misericordia de mí, Jehová; 
Mira mi aflicción que padezco a causa de los que me aborrecen, 
Tú que me levantas de las puertas de la muerte, 
9:14 Para que cuente yo todas tus alabanzas 
En las puertas de la hija de Sion, 
Y me goce en tu salvación. 
9:15 Se hundieron las naciones en el hoyo que hicieron; 
En la red que escondieron fue tomado su pie. 
9:16 Jehová se ha hecho conocer en el juicio que ejecutó; 
En la obra de sus manos fue enlazado el malo. Higaion. Selah 
9:17 Los malos serán trasladados al Seol, 
Todas las gentes que se olvidan de Dios. 
9:18 Porque no para siempre será olvidado el menesteroso, 
Ni la esperanza de los pobres perecerá perpetuamente. 
9:19 Levántate, oh Jehová; no se fortalezca el hombre; 
Sean juzgadas las naciones delante de ti. 
9:20 Pon, oh Jehová, temor en ellos; 
Conozcan las naciones que no son sino hombres. Selah 
\section*{Capítulo 10}
Plegaria pidiendo la destrucción de los malvados 

10:1 ¿Por qué estás lejos, oh Jehová, 
Y te escondes en el tiempo de la tribulación? 
10:2 Con arrogancia el malo persigue al pobre; 
Será atrapado en los artificios que ha ideado. 
10:3 Porque el malo se jacta del deseo de su alma, 
Bendice al codicioso, y desprecia a Jehová. 
10:4 El malo, por la altivez de su rostro, no busca a Dios; 
No hay Dios en ninguno de sus pensamientos. 
10:5 Sus caminos son torcidos en todo tiempo; 
Tus juicios los tiene muy lejos de su vista; 
A todos sus adversarios desprecia. 
10:6 Dice en su corazón: No seré movido jamás; 
Nunca me alcanzará el infortunio. 
10:7 Llena está su boca de maldición, y de engaños y fraude; 
Debajo de su lengua hay vejación y maldad. 
10:8 Se sienta en acecho cerca de las aldeas; 
En escondrijos mata al inocente. 
Sus ojos están acechando al desvalido; 
10:9 Acecha en oculto, como el león desde su cueva; 
Acecha para arrebatar al pobre; 
Arrebata al pobre trayéndolo a su red. 
10:10 Se encoge, se agacha, 
Y caen en sus fuertes garras muchos desdichados. 
10:11 Dice en su corazón: Dios ha olvidado; 
Ha encubierto su rostro; nunca lo verá. 
10:12 Levántate, oh Jehová Dios, alza tu mano; 
No te olvides de los pobres. 
10:13 ¿Por qué desprecia el malo a Dios? 
En su corazón ha dicho: Tú no lo inquirirás. 
10:14 Tú lo has visto; porque miras el trabajo y la vejación, para dar la recompensa con tu mano; 
A ti se acoge el desvalido; 
Tú eres el amparo del huérfano. 
10:15 Quebranta tú el brazo del inicuo, 
Y persigue la maldad del malo hasta que no halles ninguna. 
10:16 Jehová es Rey eternamente y para siempre; 
De su tierra han perecido las naciones. 
10:17 El deseo de los humildes oíste, oh Jehová; 
Tú dispones su corazón, y haces atento tu oído, 
10:18 Para juzgar al huérfano y al oprimido, 
A fin de que no vuelva más a hacer violencia el hombre de la tierra. 
\section*{Capítulo 11}
El refugio del justo 
Al músico principal. Salmo de David. 

11:1 En Jehová he confiado; 
¿Cómo decís a mi alma, 
Que escape al monte cual ave? 
11:2 Porque he aquí, los malos tienden el arco, 
Disponen sus saetas sobre la cuerda, 
Para asaetear en oculto a los rectos de corazón. 
11:3 Si fueren destruidos los fundamentos, 
¿Qué ha de hacer el justo? 
11:4 Jehová está en su santo templo; 
Jehová tiene en el cielo su trono; 
Sus ojos ven, sus párpados examinan a los hijos de los hombres. 
11:5 Jehová prueba al justo; 
Pero al malo y al que ama la violencia, su alma los aborrece. 
11:6 Sobre los malos hará llover calamidades; 
Fuego, azufre y viento abrasador será la porción del cáliz de ellos. 
11:7 Porque Jehová es justo, y ama la justicia; 
El hombre recto mirará su rostro. 
\section*{Capítulo 12}
Oración pidiendo ayuda contra los malos 
Al músico principal; sobre Seminit. Salmo de David. 

12:1 Salva, oh Jehová, porque se acabaron los piadosos; 
Porque han desaparecido los fieles de entre los hijos de los hombres. 
12:2 Habla mentira cada uno con su prójimo; 
Hablan con labios lisonjeros, y con doblez de corazón. 
12:3 Jehová destruirá todos los labios lisonjeros, 
Y la lengua que habla jactanciosamente; 
12:4 A los que han dicho: Por nuestra lengua prevaleceremos; 
Nuestros labios son nuestros; ¿quién es señor de nosotros? 
12:5 Por la opresión de los pobres, por el gemido de los menesterosos, 
Ahora me levantaré, dice Jehová; 
Pondré en salvo al que por ello suspira. 
12:6 Las palabras de Jehová son palabras limpias, 
Como plata refinada en horno de tierra, 
Purificada siete veces. 
12:7 Tú, Jehová, los guardarás; 
De esta generación los preservarás para siempre. 
12:8 Cercando andan los malos, 
Cuando la vileza es exaltada entre los hijos de los hombres. 
\section*{Capítulo 13}
Plegaria pidiendo ayuda en la aflicción 
Al músico principal. Salmo de David. 

13:1 ¿Hasta cuándo, Jehová? ¿Me olvidarás para siempre? 
¿Hasta cuándo esconderás tu rostro de mí? 
13:2 ¿Hasta cuándo pondré consejos en mi alma, 
Con tristezas en mi corazón cada día? 
¿Hasta cuándo será enaltecido mi enemigo sobre mí? 
13:3 Mira, respóndeme, oh Jehová Dios mío; 
Alumbra mis ojos, para que no duerma de muerte; 
13:4 Para que no diga mi enemigo: Lo vencí. 
Mis enemigos se alegrarían, si yo resbalara. 
13:5 Mas yo en tu misericordia he confiado; 
Mi corazón se alegrará en tu salvación. 
13:6 Cantaré a Jehová, 
Porque me ha hecho bien. 
\section*{Capítulo 14}
Necedad y corrupción del hombre 
Al músico principal. Salmo de David. 

14:1 Dice el necio en su corazón: 
No hay Dios. 
Se han corrompido, hacen obras abominables; 
No hay quien haga el bien. 
14:2 Jehová miró desde los cielos sobre los hijos de los hombres, 
Para ver si había algún entendido, 
Que buscara a Dios. 
14:3 Todos se desviaron, a una se han corrompido; 
No hay quien haga lo bueno, no hay ni siquiera uno. 
14:4 ¿No tienen discernimiento todos los que hacen iniquidad, 
Que devoran a mi pueblo como si comiesen pan, 
Y a Jehová no invocan? 
14:5 Ellos temblaron de espanto; 
Porque Dios está con la generación de los justos. 
14:6 Del consejo del pobre se han burlado, 
Pero Jehová es su esperanza. 
14:7 ¡Oh, que de Sion saliera la salvación de Israel! 
Cuando Jehová hiciere volver a los cautivos de su pueblo, 
Se gozará Jacob, y se alegrará Israel. 
\section*{Capítulo 15}
Los que habitarán en el monte santo de Dios 
Salmo de David. 

15:1 Jehová, ¿quién habitará en tu tabernáculo? 
¿Quién morará en tu monte santo? 
15:2 El que anda en integridad y hace justicia, 
Y habla verdad en su corazón. 
15:3 El que no calumnia con su lengua, 
Ni hace mal a su prójimo, 
Ni admite reproche alguno contra su vecino. 
15:4 Aquel a cuyos ojos el vil es menospreciado, 
Pero honra a los que temen a Jehová. 
El que aun jurando en daño suyo, no por eso cambia; 
15:5 Quien su dinero no dio a usura, 
Ni contra el inocente admitió cohecho. 
El que hace estas cosas, no resbalará jamás. 
\section*{Capítulo 16}
Una herencia escogida 
Mictam de David. 

16:1 Guárdame, oh Dios, porque en ti he confiado. 
16:2 Oh alma mía, dijiste a Jehová: 
Tú eres mi Señor; 
No hay para mí bien fuera de ti. 
16:3 Para los santos que están en la tierra, 
Y para los íntegros, es toda mi complacencia. 
16:4 Se multiplicarán los dolores de aquellos que sirven diligentes a otro dios. 
No ofreceré yo sus libaciones de sangre, 
Ni en mis labios tomaré sus nombres. 
16:5 Jehová es la porción de mi herencia y de mi copa; 
Tú sustentas mi suerte. 
16:6 Las cuerdas me cayeron en lugares deleitosos, 
Y es hermosa la heredad que me ha tocado. 
16:7 Bendeciré a Jehová que me aconseja; 
Aun en las noches me enseña mi conciencia. 
16:8 A Jehová he puesto siempre delante de mí; 
Porque está a mi diestra, no seré conmovido. 
16:9 Se alegró por tanto mi corazón, y se gozó mi alma; 
Mi carne también reposará confiadamente; 
16:10 Porque no dejarás mi alma en el Seol, 
Ni permitirás que tu santo vea corrupción. 
16:11 Me mostrarás la senda de la vida; 
En tu presencia hay plenitud de gozo; 
Delicias a tu diestra para siempre. 
\section*{Capítulo 17}
Plegaria pidiendo protección contra los opresores 
Oración de David. 

17:1 Oye, oh Jehová, una causa justa; está atento a mi clamor. 
Escucha mi oración hecha de labios sin engaño. 
17:2 De tu presencia proceda mi vindicación; 
Vean tus ojos la rectitud. 
17:3 Tú has probado mi corazón, me has visitado de noche; 
Me has puesto a prueba, y nada inicuo hallaste; 
He resuelto que mi boca no haga transgresión. 
17:4 En cuanto a las obras humanas, por la palabra de tus labios 
Yo me he guardado de las sendas de los violentos. 
17:5 Sustenta mis pasos en tus caminos, 
Para que mis pies no resbalen. 
17:6 Yo te he invocado, por cuanto tú me oirás, oh Dios; 
Inclina a mí tu oído, escucha mi palabra. 
17:7 Muestra tus maravillosas misericordias, tú que salvas a los que se refugian a tu diestra, 
De los que se levantan contra ellos. 
17:8 Guárdame como a la niña de tus ojos; 
Escóndeme bajo la sombra de tus alas, 
17:9 De la vista de los malos que me oprimen, 
De mis enemigos que buscan mi vida. 
17:10 Envueltos están con su grosura; 
Con su boca hablan arrogantemente. 
17:11 Han cercado ahora nuestros pasos; 
Tienen puestos sus ojos para echarnos por tierra. 
17:12 Son como león que desea hacer presa, 
Y como leoncillo que está en su escondite. 
17:13 Levántate, oh Jehová; 
Sal a su encuentro, póstrales; 
Libra mi alma de los malos con tu espada, 
17:14 De los hombres con tu mano, oh Jehová, 
De los hombres mundanos, cuya porción la tienen en esta vida, 
Y cuyo vientre está lleno de tu tesoro. 
Sacian a sus hijos, 
Y aun sobra para sus pequeñuelos. 
17:15 En cuanto a mí, veré tu rostro en justicia; 
Estaré satisfecho cuando despierte a tu semejanza. 
\section*{Capítulo 18}
Acción de gracias por la victoria 

Al músico principal. Salmo de David, siervo de Jehová, el cual dirigió a Jehová las palabras de este cántico el día que le libró Jehová de mano de todos sus enemigos, y de mano de Saúl. Entonces dijo: 

18:1 Te amo, oh Jehová, fortaleza mía. 
18:2 Jehová, roca mía y castillo mío, y mi libertador; 
Dios mío, fortaleza mía, en él confiaré; 
Mi escudo, y la fuerza de mi salvación, mi alto refugio. 
18:3 Invocaré a Jehová, quien es digno de ser alabado, 
Y seré salvo de mis enemigos. 
18:4 Me rodearon ligaduras de muerte, 
Y torrentes de perversidad me atemorizaron. 
18:5 Ligaduras del Seol me rodearon, 
Me tendieron lazos de muerte. 
18:6 En mi angustia invoqué a Jehová, 
Y clamé a mi Dios. 
El oyó mi voz desde su templo, 
Y mi clamor llegó delante de él, a sus oídos. 
18:7 La tierra fue conmovida y tembló; 
Se conmovieron los cimientos de los montes, 
Y se estremecieron, porque se indignó él. 
18:8 Humo subió de su nariz, 
Y de su boca fuego consumidor; 
Carbones fueron por él encendidos. 
18:9 Inclinó los cielos, y descendió; 
Y había densas tinieblas debajo de sus pies. 
18:10 Cabalgó sobre un querubín, y voló; 
Voló sobre las alas del viento. 
18:11 Puso tinieblas por su escondedero, por cortina suya alrededor de sí; 
Oscuridad de aguas, nubes de los cielos. 
18:12 Por el resplandor de su presencia, sus nubes pasaron; 
Granizo y carbones ardientes. 
18:13 Tronó en los cielos Jehová, 
Y el Altísimo dio su voz; 
Granizo y carbones de fuego. 
18:14 Envió sus saetas, y los dispersó; 
Lanzó relámpagos, y los destruyó. 
18:15 Entonces aparecieron los abismos de las aguas, 
Y quedaron al descubierto los cimientos del mundo, 
A tu reprensión, oh Jehová, 
Por el soplo del aliento de tu nariz. 
18:16 Envió desde lo alto; me tomó, 
Me sacó de las muchas aguas. 
18:17 Me libró de mi poderoso enemigo, 
Y de los que me aborrecían; pues eran más fuertes que yo. 
18:18 Me asaltaron en el día de mi quebranto, 
Mas Jehová fue mi apoyo. 
18:19 Me sacó a lugar espacioso; 
Me libró, porque se agradó de mí. 
18:20 Jehová me ha premiado conforme a mi justicia; 
Conforme a la limpieza de mis manos me ha recompensado. 
18:21 Porque yo he guardado los caminos de Jehová, 
Y no me aparté impíamente de mi Dios. 
18:22 Pues todos sus juicios estuvieron delante de mí, 
Y no me he apartado de sus estatutos. 
18:23 Fui recto para con él, y me he guardado de mi maldad, 
18:24 Por lo cual me ha recompensado Jehová conforme a mi justicia; 
Conforme a la limpieza de mis manos delante de su vista. 
18:25 Con el misericordioso te mostrarás misericordioso, 
Y recto para con el hombre íntegro. 
18:26 Limpio te mostrarás para con el limpio, 
Y severo serás para con el perverso. 
18:27 Porque tú salvarás al pueblo afligido, 
Y humillarás los ojos altivos. 
18:28 Tú encenderás mi lámpara; 
Jehová mi Dios alumbrará mis tinieblas. 
18:29 Contigo desbarataré ejércitos, 
Y con mi Dios asaltaré muros. 
18:30 En cuanto a Dios, perfecto es su camino, 
Y acrisolada la palabra de Jehová; 
Escudo es a todos los que en él esperan. 
18:31 Porque ¿quién es Dios sino sólo Jehová? 
¿Y qué roca hay fuera de nuestro Dios? 
18:32 Dios es el que me ciñe de poder, 
Y quien hace perfecto mi camino; 
18:33 Quien hace mis pies como de ciervas, 
Y me hace estar firme sobre mis alturas; 
18:34 Quien adiestra mis manos para la batalla, 
Para entesar con mis brazos el arco de bronce. 
18:35 Me diste asimismo el escudo de tu salvación; 
Tu diestra me sustentó, 
Y tu benignidad me ha engrandecido. 
18:36 Ensanchaste mis pasos debajo de mí, 
Y mis pies no han resbalado. 
18:37 Perseguí a mis enemigos, y los alcancé, 
Y no volví hasta acabarlos. 
18:38 Los herí de modo que no se levantasen; 
Cayeron debajo de mis pies. 
18:39 Pues me ceñiste de fuerzas para la pelea; 
Has humillado a mis enemigos debajo de mí. 
18:40 Has hecho que mis enemigos me vuelvan las espaldas, 
Para que yo destruya a los que me aborrecen. 
18:41 Clamaron, y no hubo quien salvase; 
Aun a Jehová, pero no los oyó. 
18:42 Y los molí como polvo delante del viento; 
Los eché fuera como lodo de las calles. 
18:43 Me has librado de las contiendas del pueblo; 
Me has hecho cabeza de las naciones; 
Pueblo que yo no conocía me sirvió. 
18:44 Al oír de mí me obedecieron; 
Los hijos de extraños se sometieron a mí. 
18:45 Los extraños se debilitaron 
Y salieron temblando de sus encierros. 
18:46 Viva Jehová, y bendita sea mi roca, 
Y enaltecido sea el Dios de mi salvación; 
18:47 El Dios que venga mis agravios, 
Y somete pueblos debajo de mí; 
18:48 El que me libra de mis enemigos, 
Y aun me eleva sobre los que se levantan contra mí; 
Me libraste de varón violento. 
18:49 Por tanto yo te confesaré entre las naciones, oh Jehová, 
Y cantaré a tu nombre. 
18:50 Grandes triunfos da a su rey, 
Y hace misericordia a su ungido, 
A David y a su descendencia, para siempre. 
\section*{Capítulo 19}
Las obras y la palabra de Dios 
Al músico principal. Salmo de David. 

19:1 Los cielos cuentan la gloria de Dios, 
Y el firmamento anuncia la obra de sus manos. 
19:2 Un día emite palabra a otro día, 
Y una noche a otra noche declara sabiduría. 
19:3 No hay lenguaje, ni palabras, 
Ni es oída su voz. 
19:4 Por toda la tierra salió su voz, 
Y hasta el extremo del mundo sus palabras. 
En ellos puso tabernáculo para el sol; 
19:5 Y éste, como esposo que sale de su tálamo, 
Se alegra cual gigante para correr el camino. 
19:6 De un extremo de los cielos es su salida, 
Y su curso hasta el término de ellos; 
Y nada hay que se esconda de su calor. 
19:7 La ley de Jehová es perfecta, que convierte el alma; 
El testimonio de Jehová es fiel, que hace sabio al sencillo. 
19:8 Los mandamientos de Jehová son rectos, que alegran el corazón; 
El precepto de Jehová es puro, que alumbra los ojos. 
19:9 El temor de Jehová es limpio, que permanece para siempre; 
Los juicios de Jehová son verdad, todos justos. 
19:10 Deseables son más que el oro, y más que mucho oro afinado; 
Y dulces más que miel, y que la que destila del panal. 
19:11 Tu siervo es además amonestado con ellos; 
En guardarlos hay grande galardón. 
19:12 ¿Quién podrá entender sus propios errores? 
Líbrame de los que me son ocultos. 
19:13 Preserva también a tu siervo de las soberbias; 
Que no se enseñoreen de mí; 
Entonces seré íntegro, y estaré limpio de gran rebelión. 
19:14 Sean gratos los dichos de mi boca y la meditación de mi corazón delante de ti, 
Oh Jehová, roca mía, y redentor mío. 
\section*{Capítulo 20}
Oración pidiendo la victoria 
Al músico principal. Salmo de David. 

20:1 Jehová te oiga en el día de conflicto; 
El nombre del Dios de Jacob te defienda. 
20:2 Te envíe ayuda desde el santuario, 
Y desde Sion te sostenga. 
20:3 Haga memoria de todas tus ofrendas, 
Y acepte tu holocausto. Selah 
20:4 Te dé conforme al deseo de tu corazón, 
Y cumpla todo tu consejo. 
20:5 Nosotros nos alegraremos en tu salvación, 
Y alzaremos pendón en el nombre de nuestro Dios; 
Conceda Jehová todas tus peticiones. 
20:6 Ahora conozco que Jehová salva a su ungido; 
Lo oirá desde sus santos cielos 
Con la potencia salvadora de su diestra. 
20:7 Estos confían en carros, y aquéllos en caballos; 
Mas nosotros del nombre de Jehová nuestro Dios tendremos memoria. 
20:8 Ellos flaquean y caen, 
Mas nosotros nos levantamos, y estamos en pie. 
20:9 Salva, Jehová; 
Que el Rey nos oiga en el día que lo invoquemos. 
\section*{Capítulo 21}
Alabanza por haber sido librado del enemigo 
Al músico principal. Salmo de David. 

21:1 El rey se alegra en tu poder, oh Jehová; 
Y en tu salvación, ¡cómo se goza! 
21:2 Le has concedido el deseo de su corazón, 
Y no le negaste la petición de sus labios. Selah 
21:3 Porque le has salido al encuentro con bendiciones de bien; 
Corona de oro fino has puesto sobre su cabeza. 
21:4 Vida te demandó, y se la diste; 
Largura de días eternamente y para siempre. 
21:5 Grande es su gloria en tu salvación; 
Honra y majestad has puesto sobre él. 
21:6 Porque lo has bendecido para siempre; 
Lo llenaste de alegría con tu presencia. 
21:7 Por cuanto el rey confía en Jehová, 
Y en la misericordia del Altísimo, no será conmovido. 
21:8 Alcanzará tu mano a todos tus enemigos; 
Tu diestra alcanzará a los que te aborrecen. 
21:9 Los pondrás como horno de fuego en el tiempo de tu ira; 
Jehová los deshará en su ira, 
Y fuego los consumirá. 
21:10 Su fruto destruirás de la tierra, 
Y su descendencia de entre los hijos de los hombres. 
21:11 Porque intentaron el mal contra ti; 
Fraguaron maquinaciones, mas no prevalecerán, 
21:12 Pues tú los pondrás en fuga; 
En tus cuerdas dispondrás saetas contra sus rostros. 
21:13 Engrandécete, oh Jehová, en tu poder; 
Cantaremos y alabaremos tu poderío. 
\section*{Capítulo 22}
Un grito de angustia y un canto de alabanza 
Al músico principal; sobre Ajelet-sahar. Salmo de David. 

22:1 Dios mío, Dios mío, ¿por qué me has desamparado? 
¿Por qué estás tan lejos de mi salvación, y de las palabras de mi clamor? 
22:2 Dios mío, clamo de día, y no respondes; 
Y de noche, y no hay para mí reposo. 
22:3 Pero tú eres santo, 
Tú que habitas entre las alabanzas de Israel. 
22:4 En ti esperaron nuestros padres; 
Esperaron, y tú los libraste. 
22:5 Clamaron a ti, y fueron librados; 
Confiaron en ti, y no fueron avergonzados. 
22:6 Mas yo soy gusano, y no hombre; 
Oprobio de los hombres, y despreciado del pueblo. 
22:7 Todos los que me ven me escarnecen; 
Estiran la boca, menean la cabeza,  diciendo: 
22:8 Se encomendó a Jehová; líbrele él; 
Sálvele, puesto que en él se complacía. 
22:9 Pero tú eres el que me sacó del vientre; 
El que me hizo estar confiado desde que estaba a los pechos de mi madre. 
22:10 Sobre ti fui echado desde antes de nacer; 
Desde el vientre de mi madre, tú eres mi Dios. 
22:11 No te alejes de mí, porque la angustia está cerca; 
Porque no hay quien ayude. 
22:12 Me han rodeado muchos toros; 
Fuertes toros de Basán me han cercado. 
22:13 Abrieron sobre mí su boca 
Como león rapaz y rugiente. 
22:14 He sido derramado como aguas, 
Y todos mis huesos se descoyuntaron; 
Mi corazón fue como cera, 
Derritiéndose en medio de mis entrañas. 
22:15 Como un tiesto se secó mi vigor, 
Y mi lengua se pegó a mi paladar, 
Y me has puesto en el polvo de la muerte. 
22:16 Porque perros me han rodeado; 
Me ha cercado cuadrilla de malignos; 
Horadaron mis manos y mis pies. 
22:17 Contar puedo todos mis huesos; 
Entre tanto, ellos me miran y me observan. 
22:18 Repartieron entre sí mis vestidos, 
Y sobre mi ropa echaron suertes. 
22:19 Mas tú, Jehová, no te alejes; 
Fortaleza mía, apresúrate a socorrerme. 
22:20 Libra de la espada mi alma, 
Del poder del perro mi vida. 
22:21 Sálvame de la boca del león, 
Y líbrame de los cuernos de los búfalos. 
22:22 Anunciaré tu nombre a mis hermanos; 
En medio de la congregación te alabaré. 
22:23 Los que teméis a Jehová, alabadle; 
Glorificadle, descendencia toda de Jacob, 
Y temedle vosotros, descendencia toda de Israel. 
22:24 Porque no menospreció ni abominó la aflicción del afligido, 
Ni de él escondió su rostro; 
Sino que cuando clamó a él, le oyó. 
22:25 De ti será mi alabanza en la gran congregación; 
Mis votos pagaré delante de los que le temen. 
22:26 Comerán los humildes, y serán saciados; 
Alabarán a Jehová los que le buscan; 
Vivirá vuestro corazón para siempre. 
22:27 Se acordarán, y se volverán a Jehová todos los confines de la tierra, 
Y todas las familias de las naciones adorarán delante de ti. 
22:28 Porque de Jehová es el reino, 
Y él regirá las naciones. 
22:29 Comerán y adorarán todos los poderosos de la tierra; 
Se postrarán delante de él todos los que descienden al polvo, 
Aun el que no puede conservar la vida a su propia alma. 
22:30 La posteridad le servirá; 
Esto será contado de Jehová hasta la postrera generación. 
22:31 Vendrán, y anunciarán su justicia; 
A pueblo no nacido aún, anunciarán que él hizo esto. 
\section*{Capítulo 23}
Jehová es mi pastor 
Salmo de David. 

23:1 Jehová es mi pastor; nada me faltará. 
23:2 En lugares de delicados pastos me hará descansar; 
Junto a aguas de reposo me pastoreará. 
23:3 Confortará mi alma; 
Me guiará por sendas de justicia por amor de su nombre. 
23:4 Aunque ande en valle de sombra de muerte, 
No temeré mal alguno, porque tú estarás conmigo; 
Tu vara y tu cayado me infundirán aliento. 
23:5 Aderezas mesa delante de mí en presencia de mis angustiadores; 
Unges mi cabeza con aceite; mi copa está rebosando. 
23:6 Ciertamente el bien y la misericordia me seguirán todos los días de mi vida, 
Y en la casa de Jehová moraré por largos días. 
\section*{Capítulo 24}
El rey de gloria 
Salmo de David. 

24:1 De Jehová es la tierra y su plenitud; 
El mundo, y los que en él habitan. 
24:2 Porque él la fundó sobre los mares, 
Y la afirmó sobre los ríos. 
24:3 ¿Quién subirá al monte de Jehová? 
¿Y quién estará en su lugar santo? 
24:4 El limpio de manos y puro de corazón; 
El que no ha elevado su alma a cosas vanas, 
Ni jurado con engaño. 
24:5 El recibirá bendición de Jehová, 
Y justicia del Dios de salvación. 
24:6 Tal es la generación de los que le buscan, 
De los que buscan tu rostro, oh Dios de Jacob. Selah 
24:7 Alzad, oh puertas, vuestras cabezas, 
Y alzaos vosotras, puertas eternas, 
Y entrará el Rey de gloria. 
24:8 ¿Quién es este Rey de gloria? 
Jehová el fuerte y valiente, 
Jehová el poderoso en batalla. 
24:9 Alzad, oh puertas, vuestras cabezas, 
Y alzaos vosotras, puertas eternas, 
Y entrará el Rey de gloria. 
24:10 ¿Quién es este Rey de gloria? 
Jehová de los ejércitos, 
El es el Rey de la gloria. Selah 
\section*{Capítulo 25}
David implora dirección, perdón y protección 
Salmo de David. 

25:1 A ti, oh Jehová, levantaré mi alma. 
25:2 Dios mío, en ti confío; 
No sea yo avergonzado, 
No se alegren de mí mis enemigos. 
25:3 Ciertamente ninguno de cuantos esperan en ti será confundido; 
Serán avergonzados los que se rebelan sin causa. 
25:4 Muéstrame, oh Jehová, tus caminos; 
Enséñame tus sendas. 
25:5 Encamíname en tu verdad, y enséñame, 
Porque tú eres el Dios de mi salvación; 
En ti he esperado todo el día. 
25:6 Acuérdate, oh Jehová, de tus piedades y de tus misericordias, 
Que son perpetuas. 
25:7 De los pecados de mi juventud, y de mis rebeliones, no te acuerdes; 
Conforme a tu misericordia acuérdate de mí, 
Por tu bondad, oh Jehová. 
25:8 Bueno y recto es Jehová; 
Por tanto, él enseñará a los pecadores el camino. 
25:9 Encaminará a los humildes por el juicio, 
Y enseñará a los mansos su carrera. 
25:10 Todas las sendas de Jehová son misericordia y verdad, 
Para los que guardan su pacto y sus testimonios. 
25:11 Por amor de tu nombre, oh Jehová, 
Perdonarás también mi pecado, que es grande. 
25:12 ¿Quién es el hombre que teme a Jehová? 
El le enseñará el camino que ha de escoger. 
25:13 Gozará él de bienestar, 
Y su descendencia heredará la tierra. 
25:14 La comunión íntima de Jehová es con los que le temen, 
Y a ellos hará conocer su pacto. 
25:15 Mis ojos están siempre hacia Jehová, 
Porque él sacará mis pies de la red. 
25:16 Mírame, y ten misericordia de mí, 
Porque estoy solo y afligido. 
25:17 Las angustias de mi corazón se han aumentado; 
Sácame de mis congojas. 
25:18 Mira mi aflicción y mi trabajo, 
Y perdona todos mis pecados. 
25:19 Mira mis enemigos, cómo se han multiplicado, 
Y con odio violento me aborrecen. 
25:20 Guarda mi alma, y líbrame; 
No sea yo avergonzado, porque en ti confié. 
25:21 Integridad y rectitud me guarden, 
Porque en ti he esperado. 
25:22 Redime, oh Dios, a Israel 
De todas sus angustias. 
\section*{Capítulo 26}
Declaración de integridad 
Salmo de David. 

26:1 Júzgame, oh Jehová, porque yo en mi integridad he andado; 
He confiado asimismo en Jehová sin titubear. 
26:2 Escudríñame, oh Jehová, y pruébame; 
Examina mis íntimos pensamientos y mi corazón. 
26:3 Porque tu misericordia está delante de mis ojos, 
Y ando en tu verdad. 
26:4 No me he sentado con hombres hipócritas, 
Ni entré con los que andan simuladamente. 
26:5 Aborrecí la reunión de los malignos, 
Y con los impíos nunca me senté. 
26:6 Lavaré en inocencia mis manos, 
Y así andaré alrededor de tu altar, oh Jehová, 
26:7 Para exclamar con voz de acción de gracias, 
Y para contar todas tus maravillas. 
26:8 Jehová, la habitación de tu casa he amado, 
Y el lugar de la morada de tu gloria. 
26:9 No arrebates con los pecadores mi alma, 
Ni mi vida con hombres sanguinarios, 
26:10 En cuyas manos está el mal, 
Y su diestra está llena de sobornos. 
26:11 Mas yo andaré en mi integridad; 
Redímeme, y ten misericordia de mí. 
26:12 Mi pie ha estado en rectitud; 
En las congregaciones bendeciré a Jehová. 
\section*{Capítulo 27}
Jehová es mi luz y mi salvación 
Salmo de David. 

27:1 Jehová es mi luz y mi salvación; ¿de quién temeré? 
Jehová es la fortaleza de mi vida; ¿de quién he de atemorizarme? 
27:2 Cuando se juntaron contra mí los malignos, mis angustiadores y mis enemigos, 
Para comer mis carnes, ellos tropezaron y cayeron. 
27:3 Aunque un ejército acampe contra mí, 
No temerá mi corazón; 
Aunque contra mí se levante guerra, 
Yo estaré confiado. 
27:4 Una cosa he demandado a Jehová, ésta buscaré; 
Que esté yo en la casa de Jehová todos los días de mi vida, 
Para contemplar la hermosura de Jehová, y para inquirir en su templo. 
27:5 Porque él me esconderá en su tabernáculo en el día del mal; 
Me ocultará en lo reservado de su morada; 
Sobre una roca me pondrá en alto. 
27:6 Luego levantará mi cabeza sobre mis enemigos que me rodean, 
Y yo sacrificaré en su tabernáculo sacrificios de júbilo; 
Cantaré y entonaré alabanzas a Jehová. 
27:7 Oye, oh Jehová, mi voz con que a ti clamo; 
Ten misericordia de mí, y respóndeme. 
27:8 Mi corazón ha dicho de ti: Buscad mi rostro. 
Tu rostro buscaré, oh Jehová; 
27:9 No escondas tu rostro de mí. 
No apartes con ira a tu siervo; 
Mi ayuda has sido. 
No me dejes ni me desampares, Dios de mi salvación. 
27:10 Aunque mi padre y mi madre me dejaran, 
Con todo, Jehová me recogerá. 
27:11 Enséñame, oh Jehová, tu camino, 
Y guíame por senda de rectitud 
A causa de mis enemigos. 
27:12 No me entregues a la voluntad de mis enemigos; 
Porque se han levantado contra mí testigos falsos, y los que respiran crueldad. 
27:13 Hubiera yo desmayado, si no creyese que veré la bondad de Jehová 
En la tierra de los vivientes. 
27:14 Aguarda a Jehová; 
Esfuérzate, y aliéntese tu corazón; 
Sí, espera a Jehová. 
\section*{Capítulo 28}
Plegaria pidiendo ayuda, y alabanza por la respuesta 
Salmo de David. 

28:1 A ti clamaré, oh Jehová. 
Roca mía, no te desentiendas de mí, 
Para que no sea yo, dejándome tú, 
Semejante a los que descienden al sepulcro. 
28:2 Oye la voz de mis ruegos cuando clamo a ti, 
Cuando alzo mis manos hacia tu santo templo. 
28:3 No me arrebates juntamente con los malos, 
Y con los que hacen iniquidad, 
Los cuales hablan paz con sus prójimos, 
Pero la maldad está en su corazón. 
28:4 Dales conforme a su obra, y conforme a la perversidad de sus hechos; 
Dales su merecido conforme a la obra de sus manos. 
28:5 Por cuanto no atendieron a los hechos de Jehová, 
Ni a la obra de sus manos, 
El los derribará, y no los edificará. 
28:6 Bendito sea Jehová, 
Que oyó la voz de mis ruegos. 
28:7 Jehová es mi fortaleza y mi escudo; 
En él confió mi corazón, y fui ayudado, 
Por lo que se gozó mi corazón, 
Y con mi cántico le alabaré. 
28:8 Jehová es la fortaleza de su pueblo, 
Y el refugio salvador de su ungido. 
28:9 Salva a tu pueblo, y bendice a tu heredad; 
Y pastoréales y susténtales para siempre. 
\section*{Capítulo 29}
Poder y gloria de Jehová 
Salmo de David. 

29:1 Tributad a Jehová, oh hijos de los poderosos, 
Dad a Jehová la gloria y el poder. 
29:2 Dad a Jehová la gloria debida a su nombre; 
Adorad a Jehová en la hermosura de la santidad. 
29:3 Voz de Jehová sobre las aguas; 
Truena el Dios de gloria, 
Jehová sobre las muchas aguas. 
29:4 Voz de Jehová con potencia; 
Voz de Jehová con gloria. 
29:5 Voz de Jehová que quebranta los cedros; 
Quebrantó Jehová los cedros del Líbano. 
29:6 Los hizo saltar como becerros; 
Al Líbano y al Sirión como hijos de búfalos. 
29:7 Voz de Jehová que derrama llamas de fuego; 
29:8 Voz de Jehová que hace temblar el desierto; 
Hace temblar Jehová el desierto de Cades. 
29:9 Voz de Jehová que desgaja las encinas, 
Y desnuda los bosques; 
En su templo todo proclama su gloria. 
29:10 Jehová preside en el diluvio, 
Y se sienta Jehová como rey para siempre. 
29:11 Jehová dará poder a su pueblo; 
Jehová bendecirá a su pueblo con paz. 
\section*{Capítulo 30}
Acción de gracias por haber sido librado de la muerte 
Salmo cantado en la dedicación de la Casa. 
Salmo de David. 

30:1 Te glorificaré, oh Jehová, porque me has exaltado, 
Y no permitiste que mis enemigos se alegraran de mí. 
30:2 Jehová Dios mío, 
A ti clamé, y me sanaste. 
30:3 Oh Jehová, hiciste subir mi alma del Seol; 
Me diste vida, para que no descendiese a la sepultura. 
30:4 Cantad a Jehová, vosotros sus santos, 
Y celebrad la memoria de su santidad. 
30:5 Porque un momento será su ira, 
Pero su favor dura toda la vida. 
Por la noche durará el lloro, 
Y a la mañana vendrá la alegría. 
30:6 En mi prosperidad dije yo: 
No seré jamás conmovido, 
30:7 Porque tú, Jehová, con tu favor me afirmaste como monte fuerte. 
Escondiste tu rostro, fui turbado. 
30:8 A ti, oh Jehová, clamaré, 
Y al Señor suplicaré. 
30:9 ¿Qué provecho hay en mi muerte cuando descienda a la sepultura? 
¿Te alabará el polvo? ¿Anunciará tu verdad? 
30:10 Oye, oh Jehová, y ten misericordia de mí; 
Jehová, sé tú mi ayudador. 
30:11 Has cambiado mi lamento en baile; 
Desataste mi cilicio, y me ceñiste de alegría. 
30:12 Por tanto, a ti cantaré, gloria mía, y no estaré callado. 
Jehová Dios mío, te alabaré para siempre. 
\section*{Capítulo 31}
Declaración de confianza 
Al músico principal. Salmo de David. 
 
31:1 En ti, oh Jehová, he confiado; no sea yo confundido jamás; 
Líbrame en tu justicia. 
31:2 Inclina a mí tu oído, líbrame pronto; 
Sé tú mi roca fuerte, y fortaleza para salvarme. 
31:3 Porque tú eres mi roca y mi castillo; 
Por tu nombre me guiarás y me encaminarás. 
31:4 Sácame de la red que han escondido para mí, 
Pues tú eres mi refugio. 
31:5 En tu mano encomiendo mi espíritu;  
Tú me has redimido, oh Jehová, Dios de verdad. 
31:6 Aborrezco a los que esperan en vanidades ilusorias; 
Mas yo en Jehová he esperado. 
31:7 Me gozaré y alegraré en tu misericordia, 
Porque has visto mi aflicción; 
Has conocido mi alma en las angustias. 
31:8 No me entregaste en mano del enemigo; 
Pusiste mis pies en lugar espacioso. 
31:9 Ten misericordia de mí, oh Jehová, porque estoy en angustia; 
Se han consumido de tristeza mis ojos, mi alma también y mi cuerpo. 
31:10 Porque mi vida se va gastando de dolor, y mis años de suspirar; 
Se agotan mis fuerzas a causa de mi iniquidad, y mis huesos se han consumido. 
31:11 De todos mis enemigos soy objeto de oprobio, 
Y de mis vecinos mucho más, y el horror de mis conocidos; 
Los que me ven fuera huyen de mí. 
31:12 He sido olvidado de su corazón como un muerto; 
He venido a ser como un vaso quebrado. 
31:13 Porque oigo la calumnia de muchos; 
El miedo me asalta por todas partes, 
Mientras consultan juntos contra mí 
E idean quitarme la vida. 
31:14 Mas yo en ti confío, oh Jehová; 
Digo: Tú eres mi Dios. 
31:15 En tu mano están mis tiempos; 
Líbrame de la mano de mis enemigos y de mis perseguidores. 
31:16 Haz resplandecer tu rostro sobre tu siervo; 
Sálvame por tu misericordia. 
31:17 No sea yo avergonzado, oh Jehová, ya que te he invocado; 
Sean avergonzados los impíos, estén mudos en el Seol. 
31:18 Enmudezcan los labios mentirosos, 
Que hablan contra el justo cosas duras 
Con soberbia y menosprecio. 
31:19 ¡Cuán grande es tu bondad, que has guardado para los que te temen, 
Que has mostrado a los que esperan en ti, delante de los hijos de los hombres! 
31:20 En lo secreto de tu presencia los esconderás de la conspiración del hombre; 
Los pondrás en un tabernáculo a cubierto de contención de lenguas. 
31:21 Bendito sea Jehová, 
Porque ha hecho maravillosa su misericordia para conmigo en ciudad fortificada. 
31:22 Decía yo en mi premura: Cortado soy de delante de tus ojos; 
Pero tú oíste la voz de mis ruegos cuando a ti clamaba. 
31:23 Amad a Jehová, todos vosotros sus santos; 
A los fieles guarda Jehová, 
Y paga abundantemente al que procede con soberbia. 
31:24 Esforzaos todos vosotros los que esperáis en Jehová, 
Y tome aliento vuestro corazón. 
\section*{Capítulo 32}
La dicha del perdón 
Salmo de David. Masquil. 

32:1 Bienaventurado aquel cuya transgresión ha sido perdonada, y cubierto su pecado. 
32:2 Bienaventurado el hombre a quien Jehová no culpa de iniquidad, 
Y en cuyo espíritu no hay engaño. 
32:3 Mientras callé, se envejecieron mis huesos 
En mi gemir todo el día. 
32:4 Porque de día y de noche se agravó sobre mí tu mano; 
Se volvió mi verdor en sequedades de verano. Selah 
32:5 Mi pecado te declaré, y no encubrí mi iniquidad. 
Dije: Confesaré mis transgresiones a Jehová; 
Y tú perdonaste la maldad de mi pecado.  Selah 
32:6 Por esto orará a ti todo santo en el tiempo en que puedas ser hallado; 
Ciertamente en la inundación de muchas aguas no llegarán éstas a él. 
32:7 Tú eres mi refugio; me guardarás de la angustia; 
Con cánticos de liberación me rodearás. Selah 
32:8 Te haré entender, y te enseñaré el camino en que debes andar; 
Sobre ti fijaré mis ojos. 
32:9 No seáis como el caballo, o como el mulo, sin entendimiento, 
Que han de ser sujetados con cabestro y con freno, 
Porque si no, no se acercan a ti. 
32:10 Muchos dolores habrá para el impío; 
Mas al que espera en Jehová, le rodea la misericordia. 
32:11 Alegraos en Jehová y gozaos, justos; 
Y cantad con júbilo todos vosotros los rectos de corazón. 
\section*{Capítulo 33}
Alabanzas al Creador y Preservador 

33:1 Alegraos, oh justos, en Jehová; 
En los íntegros es hermosa la alabanza. 
33:2 Aclamad a Jehová con arpa; 
Cantadle con salterio y decacordio. 
33:3 Cantadle cántico nuevo; 
Hacedlo bien, tañendo con júbilo. 
33:4 Porque recta es la palabra de Jehová, 
Y toda su obra es hecha con fidelidad. 
33:5 El ama justicia y juicio; 
De la misericordia de Jehová está llena la tierra. 
33:6 Por la palabra de Jehová fueron hechos los cielos, 
Y todo el ejército de ellos por el aliento de su boca. 
33:7 El junta como montón las aguas del mar; 
El pone en depósitos los abismos. 
33:8 Tema a Jehová toda la tierra; 
Teman delante de él todos los habitantes del mundo. 
33:9 Porque él dijo, y fue hecho; 
El mandó, y existió. 
33:10 Jehová hace nulo el consejo de las naciones, 
Y frustra las maquinaciones de los pueblos. 
33:11 El consejo de Jehová permanecerá para siempre; 
Los pensamientos de su corazón por todas las generaciones. 
33:12 Bienaventurada la nación cuyo Dios es Jehová, 
El pueblo que él escogió como heredad para sí. 
33:13 Desde los cielos miró Jehová; 
Vio a todos los hijos de los hombres; 
33:14 Desde el lugar de su morada miró 
Sobre todos los moradores de la tierra. 
33:15 El formó el corazón de todos ellos; 
Atento está a todas sus obras. 
33:16 El rey no se salva por la multitud del ejército, 
Ni escapa el valiente por la mucha fuerza. 
33:17 Vano para salvarse es el caballo; 
La grandeza de su fuerza a nadie podrá librar. 
33:18 He aquí el ojo de Jehová sobre los que le temen, 
Sobre los que esperan en su misericordia, 
33:19 Para librar sus almas de la muerte, 
Y para darles vida en tiempo de hambre. 
33:20 Nuestra alma espera a Jehová; 
Nuestra ayuda y nuestro escudo es él. 
33:21 Por tanto, en él se alegrará nuestro corazón, 
Porque en su santo nombre hemos confiado. 
33:22 Sea tu misericordia, oh Jehová, sobre nosotros, 
Según esperamos en ti. 
\section*{Capítulo 34}
La protección divina 
Salmo de David, cuando mudó su semblante delante de Abimelec,  y él lo echó, y se fue. 
 
34:1 Bendeciré a Jehová en todo tiempo; 
Su alabanza estará de continuo en mi boca. 
34:2 En Jehová se gloriará mi alma; 
Lo oirán los mansos, y se alegrarán. 
34:3 Engrandeced a Jehová conmigo, 
Y exaltemos a una su nombre. 
34:4 Busqué a Jehová, y él me oyó, 
Y me libró de todos mis temores. 
34:5 Los que miraron a él fueron alumbrados, 
Y sus rostros no fueron avergonzados. 
34:6 Este pobre clamó, y le oyó Jehová, 
Y lo libró de todas sus angustias. 
34:7 El ángel de Jehová acampa alrededor de los que le temen, 
Y los defiende. 
34:8 Gustad, y ved que es bueno Jehová; 
Dichoso el hombre que confía en él. 
34:9 Temed a Jehová, vosotros sus santos, 
Pues nada falta a los que le temen. 
34:10 Los leoncillos necesitan, y tienen hambre; 
Pero los que buscan a Jehová no tendrán falta de ningún bien. 
34:11 Venid, hijos, oídme; 
El temor de Jehová os enseñaré. 
34:12 ¿Quién es el hombre que desea vida, 
Que desea muchos días para ver el bien? 
34:13 Guarda tu lengua del mal, 
Y tus labios de hablar engaño. 
34:14 Apártate del mal, y haz el bien; 
Busca la paz, y síguela. 
34:15 Los ojos de Jehová están sobre los justos, 
Y atentos sus oídos al clamor de ellos. 
34:16 La ira de Jehová contra los que hacen mal, 
Para cortar de la tierra la memoria de ellos. 
34:17 Claman los justos, y Jehová oye, 
Y los libra de todas sus angustias. 
34:18 Cercano está Jehová a los quebrantados de corazón; 
Y salva a los contritos de espíritu. 
34:19 Muchas son las aflicciones del justo, 
Pero de todas ellas le librará Jehová. 
34:20 El guarda todos sus huesos; 
Ni uno de ellos será quebrantado. 
34:21 Matará al malo la maldad, 
Y los que aborrecen al justo serán condenados. 
34:22 Jehová redime el alma de sus siervos, 
Y no serán condenados cuantos en él confían. 
\section*{Capítulo 35}
Plegaria pidiendo ser librado de los enemigos 
Salmo de David. 
 
35:1 Disputa, oh Jehová, con los que contra mí contienden; 
Pelea contra los que me combaten. 
35:2 Echa mano al escudo y al pavés, 
Y levántate en mi ayuda. 
35:3 Saca la lanza, cierra contra mis perseguidores; 
Di a mi alma: Yo soy tu salvación. 
35:4 Sean avergonzados y confundidos los que buscan mi vida; 
Sean vueltos atrás y avergonzados los que mi mal intentan. 
35:5 Sean como el tamo delante del viento, 
Y el ángel de Jehová los acose. 
35:6 Sea su camino tenebroso y resbaladizo, 
Y el ángel de Jehová los persiga. 
35:7 Porque sin causa escondieron para mí su red en un hoyo; 
Sin causa cavaron hoyo para mi alma. 
35:8 Véngale el quebrantamiento sin que lo sepa, 
Y la red que él escondió lo prenda; 
Con quebrantamiento caiga en ella. 
35:9 Entonces mi alma se alegrará en Jehová; 
Se regocijará en su salvación. 
35:10 Todos mis huesos dirán: Jehová, ¿quién como tú, 
Que libras al afligido del más fuerte que él, 
Y al pobre y menesteroso del que le despoja? 
35:11 Se levantan testigos malvados; 
De lo que no sé me preguntan; 
35:12 Me devuelven mal por bien, 
Para afligir a mi alma. 
35:13 Pero yo, cuando ellos enfermaron, me vestí de cilicio; 
Afligí con ayuno mi alma, 
Y mi oración se volvía a mi seno. 
35:14 Como por mi compañero, como por mi hermano andaba; 
Como el que trae luto por madre, enlutado me humillaba. 
35:15 Pero ellos se alegraron en mi adversidad, y se juntaron; 
Se juntaron contra mí gentes despreciables, y yo no lo entendía; 
Me despedazaban sin descanso; 
35:16 Como lisonjeros, escarnecedores y truhanes, 
Crujieron contra mí sus dientes. 
35:17 Señor, ¿hasta cuándo verás esto? 
Rescata mi alma de sus destrucciones, mi vida de los leones. 
35:18 Te confesaré en grande congregación; 
Te alabaré entre numeroso pueblo. 
35:19 No se alegren de mí los que sin causa son mis enemigos, 
Ni los que me aborrecen sin causa guiñen el ojo. 
35:20 Porque no hablan paz; 
Y contra los mansos de la tierra piensan palabras engañosas. 
35:21 Ensancharon contra mí su boca; 
Dijeron: ¡Ea, ea, nuestros ojos lo han visto! 
35:22 Tú lo has visto, oh Jehová; no calles; 
Señor, no te alejes de mí. 
35:23 Muévete y despierta para hacerme justicia, 
Dios mío y Señor mío, para defender mi causa. 
35:24 Júzgame conforme a tu justicia, Jehová Dios mío, 
Y no se alegren de mí. 
35:25 No digan en su corazón: ¡Ea, alma nuestra! 
No digan: ¡Le hemos devorado! 
35:26 Sean avergonzados y confundidos a una los que de mi mal se alegran; 
Vístanse de vergüenza y de confusión los que se engrandecen contra mí. 
35:27 Canten y alégrense los que están a favor de mi justa causa, 
Y digan siempre: Sea exaltado Jehová, 
Que ama la paz de su siervo. 
35:28 Y mi lengua hablará de tu justicia 
Y de tu alabanza todo el día. 
\section*{Capítulo 36}
La misericordia de Dios 
Al músico principal. Salmo de David, siervo de Jehová. 
 
36:1 La iniquidad del impío me dice al corazón: 
No hay temor de Dios delante de sus ojos. 
36:2 Se lisonjea, por tanto, en sus propios ojos, 
De que su iniquidad no será hallada y aborrecida. 
36:3 Las palabras de su boca son iniquidad y fraude; 
Ha dejado de ser cuerdo y de hacer el bien. 
36:4 Medita maldad sobre su cama; 
Está en camino no bueno, 
El mal no aborrece. 
36:5 Jehová, hasta los cielos llega tu misericordia, 
Y tu fidelidad alcanza hasta las nubes. 
36:6 Tu justicia es como los montes de Dios, 
Tus juicios, abismo grande. 
Oh Jehová, al hombre y al animal conservas. 
36:7 ¡Cuán preciosa, oh Dios, es tu misericordia! 
Por eso los hijos de los hombres se amparan bajo la sombra de tus alas. 
36:8 Serán completamente saciados de la grosura de tu casa, 
Y tú los abrevarás del torrente de tus delicias. 
36:9 Porque contigo está el manantial de la vida; 
En tu luz veremos la luz. 
36:10 Extiende tu misericordia a los que te conocen, 
Y tu justicia a los rectos de corazón. 
36:11 No venga pie de soberbia contra mí, 
Y mano de impíos no me mueva. 
36:12 Allí cayeron los hacedores de iniquidad; 
Fueron derribados, y no podrán levantarse. 
\section*{Capítulo 37}
El camino de los malos 
Salmo de David. 
 
37:1 No te impacientes a causa de los malignos, 
Ni tengas envidia de los que hacen iniquidad. 
37:2 Porque como hierba serán pronto cortados, 
Y como la hierba verde se secarán. 
37:3 Confía en Jehová, y haz el bien; 
Y habitarás en la tierra, y te apacentarás de la verdad. 
37:4 Deléitate asimismo en Jehová, 
Y él te concederá las peticiones de tu corazón. 
37:5 Encomienda a Jehová tu camino, 
Y confía en él; y él hará. 
37:6 Exhibirá tu justicia como la luz, 
Y tu derecho como el mediodía. 
37:7 Guarda silencio ante Jehová, y espera en él. 
No te alteres con motivo del que prospera en su camino, 
Por el hombre que hace maldades. 
37:8 Deja la ira, y desecha el enojo; 
No te excites en manera alguna a hacer lo malo. 
37:9 Porque los malignos serán destruidos, 
Pero los que esperan en Jehová, ellos heredarán la tierra. 
37:10 Pues de aquí a poco no existirá el malo; 
Observarás su lugar, y no estará allí. 
37:11 Pero los mansos heredarán la tierra, 
Y se recrearán con abundancia de paz. 
37:12 Maquina el impío contra el justo, 
Y cruje contra él sus dientes; 
37:13 El Señor se reirá de él; 
Porque ve que viene su día. 
37:14 Los impíos desenvainan espada y entesan su arco, 
Para derribar al pobre y al menesteroso, 
Para matar a los de recto proceder. 
37:15 Su espada entrará en su mismo corazón, 
Y su arco será quebrado. 
37:16 Mejor es lo poco del justo, 
Que las riquezas de muchos pecadores. 
37:17 Porque los brazos de los impíos serán quebrados; 
Mas el que sostiene a los justos es Jehová. 
37:18 Conoce Jehová los días de los perfectos, 
Y la heredad de ellos será para siempre. 
37:19 No serán avergonzados en el mal tiempo, 
Y en los días de hambre serán saciados. 
37:20 Mas los impíos perecerán, 
Y los enemigos de Jehová como la grasa de los carneros 
Serán consumidos; se disiparán como el humo. 
37:21 El impío toma prestado, y no paga; 
Mas el justo tiene misericordia, y da. 
37:22 Porque los benditos de él heredarán la tierra; 
Y los malditos de él serán destruidos. 
37:23 Por Jehová son ordenados los pasos del hombre, 
Y él aprueba su camino. 
37:24 Cuando el hombre cayere, no quedará postrado, 
Porque Jehová sostiene su mano. 
37:25 Joven fui, y he envejecido, 
Y no he visto justo desamparado, 
Ni su descendencia que mendigue pan. 
37:26 En todo tiempo tiene misericordia, y presta; 
Y su descendencia es para bendición. 
37:27 Apártate del mal, y haz el bien, 
Y vivirás para siempre. 
37:28 Porque Jehová ama la rectitud, 
Y no desampara a sus santos. 
Para siempre serán guardados; 
Mas la descendencia de los impíos será destruida. 
37:29 Los justos heredarán la tierra, 
Y vivirán para siempre sobre ella. 
37:30 La boca del justo habla sabiduría, 
Y su lengua habla justicia. 
37:31 La ley de su Dios está en su corazón; 
Por tanto, sus pies no resbalarán. 
37:32 Acecha el impío al justo, 
Y procura matarlo. 
37:33 Jehová no lo dejará en sus manos, 
Ni lo condenará cuando le juzgaren. 
37:34 Espera en Jehová, y guarda su camino, 
Y él te exaltará para heredar la tierra; 
Cuando sean destruidos los pecadores, lo verás. 
37:35 Vi yo al impío sumamente enaltecido, 
Y que se extendía como laurel verde. 
37:36 Pero él pasó, y he aquí ya no estaba; 
Lo busqué, y no fue hallado. 
37:37 Considera al íntegro, y mira al justo; 
Porque hay un final dichoso para el hombre de paz. 
37:38 Mas los transgresores serán todos a una destruidos; 
La posteridad de los impíos será extinguida. 
37:39 Pero la salvación de los justos es de Jehová, 
Y él es su fortaleza en el tiempo de la angustia. 
37:40 Jehová los ayudará y los librará; 
Los libertará de los impíos, y los salvará, 
Por cuanto en él esperaron. 
\section*{Capítulo 38}
Oración de un penitente 
Salmo de David, para recordar. 
 
38:1 Jehová, no me reprendas en tu furor, 
Ni me castigues en tu ira. 
38:2 Porque tus saetas cayeron sobre mí, 
Y sobre mí ha descendido tu mano. 
38:3 Nada hay sano en mi carne, a causa de tu ira; 
Ni hay paz en mis huesos, a causa de mi pecado. 
38:4 Porque mis iniquidades se han agravado sobre mi cabeza; 
Como carga pesada se han agravado sobre mí. 
38:5 Hieden y supuran mis llagas, 
A causa de mi locura. 
38:6 Estoy encorvado, estoy humillado en gran manera, 
Ando enlutado todo el día. 
38:7 Porque mis lomos están llenos de ardor, 
Y nada hay sano en mi carne. 
38:8 Estoy debilitado y molido en gran manera; 
Gimo a causa de la conmoción de mi corazón. 
38:9 Señor, delante de ti están todos mis deseos, 
Y mi suspiro no te es oculto. 
38:10 Mi corazón está acongojado, me ha dejado mi vigor, 
Y aun la luz de mis ojos me falta ya. 
38:11 Mis amigos y mis compañeros se mantienen lejos de mi plaga, 
Y mis cercanos se han alejado. 
38:12 Los que buscan mi vida arman lazos, 
Y los que procuran mi mal hablan iniquidades, 
Y meditan fraudes todo el día. 
38:13 Mas yo, como si fuera sordo, no oigo; 
Y soy como mudo que no abre la boca. 
38:14 Soy, pues, como un hombre que no oye, 
Y en cuya boca no hay reprensiones. 
38:15 Porque en ti, oh Jehová, he esperado; 
Tú responderás, Jehová Dios mío. 
38:16 Dije: No se alegren de mí; 
Cuando mi pie resbale, no se engrandezcan sobre mí. 
38:17 Pero yo estoy a punto de caer, 
Y mi dolor está delante de mí continuamente. 
38:18 Por tanto, confesaré mi maldad, 
Y me contristaré por mi pecado. 
38:19 Porque mis enemigos están vivos y fuertes, 
Y se han aumentado los que me aborrecen sin causa. 
38:20 Los que pagan mal por bien 
Me son contrarios, por seguir yo lo bueno. 
38:21 No me desampares, oh Jehová; 
Dios mío, no te alejes de mí. 
38:22 Apresúrate a ayudarme, 
Oh Señor, mi salvación. 
\section*{Capítulo 39}
El carácter transitorio de la vida 
Al músico principal; a Jedutún. Salmo de David. 
 
39:1 Yo dije: Atenderé a mis caminos, 
Para no pecar con mi lengua; 
Guardaré mi boca con freno, 
En tanto que el impío esté delante de mí. 
39:2 Enmudecí con silencio, me callé aun respecto de lo bueno; 
Y se agravó mi dolor. 
39:3 Se enardeció mi corazón dentro de mí; 
En mi meditación se encendió fuego, 
Y así proferí con mi lengua: 
39:4 Hazme saber, Jehová, mi fin, 
Y cuánta sea la medida de mis días; 
Sepa yo cuán frágil soy. 
39:5 He aquí, diste a mis días término corto, 
Y mi edad es como nada delante de ti; 
Ciertamente es completa vanidad todo hombre que vive. Selah 
39:6 Ciertamente como una sombra es el hombre; 
Ciertamente en vano se afana; 
Amontona riquezas, y no sabe quién las recogerá. 
39:7 Y ahora, Señor, ¿qué esperaré? 
Mi esperanza está en ti. 
39:8 Líbrame de todas mis transgresiones; 
No me pongas por escarnio del insensato. 
39:9 Enmudecí, no abrí mi boca, 
Porque tú lo hiciste. 
39:10 Quita de sobre mí tu plaga; 
Estoy consumido bajo los golpes de tu mano. 
39:11 Con castigos por el pecado corriges al hombre, 
Y deshaces como polilla lo más estimado de él; 
Ciertamente vanidad es todo hombre. Selah 
39:12 Oye mi oración, oh Jehová, y escucha mi clamor. 
No calles ante mis lágrimas; 
Porque forastero soy para ti, 
Y advenedizo, como todos mis padres. 
39:13 Déjame, y tomaré fuerzas, 
Antes que vaya y perezca. 
\section*{Capítulo 40}
Alabanza por la liberación divina 
Al músico principal. Salmo de David. 
 
40:1 Pacientemente esperé a Jehová, 
Y se inclinó a mí, y oyó mi clamor. 
40:2 Y me hizo sacar del pozo de la desesperación, del lodo cenagoso; 
Puso mis pies sobre peña, y enderezó mis pasos. 
40:3 Puso luego en mi boca cántico nuevo, alabanza a nuestro Dios. 
Verán esto muchos, y temerán, 
Y confiarán en Jehová. 
40:4 Bienaventurado el hombre que puso en Jehová su confianza, 
Y no mira a los soberbios, ni a los que se desvían tras la mentira. 
40:5 Has aumentado, oh Jehová Dios mío, tus maravillas; 
Y tus pensamientos para con nosotros, 
No es posible contarlos ante ti. 
Si yo anunciare y hablare de ellos, 
No pueden ser enumerados. 
40:6 Sacrificio y ofrenda no te agrada; 
Has abierto mis oídos; 
Holocausto y expiación no has demandado. 
40:7 Entonces dije: He aquí, vengo; 
En el rollo del libro está escrito de mí; 
40:8 El hacer tu voluntad, Dios mío, me ha agradado, 
Y tu ley está en medio de mi corazón. 
40:9 He anunciado justicia en grande congregación; 
He aquí, no refrené mis labios, 
Jehová, tú lo sabes. 
40:10 No encubrí tu justicia dentro de mi corazón; 
He publicado tu fidelidad y tu salvación; 
No oculté tu misericordia y tu verdad en grande asamblea. 
40:11 Jehová, no retengas de mí tus misericordias; 
Tu misericordia y tu verdad me guarden siempre. 
40:12 Porque me han rodeado males sin número; 
Me han alcanzado mis maldades, y no puedo levantar la vista. 
Se han aumentado más que los cabellos de mi cabeza, y mi corazón me falla. 
40:13 Quieras, oh Jehová, librarme; 
Jehová, apresúrate a socorrerme. 
40:14 Sean avergonzados y confundidos a una 
Los que buscan mi vida para destruirla. 
Vuelvan atrás y avergüéncense 
Los que mi mal desean; 
40:15 Sean asolados en pago de su afrenta 
Los que me dicen: ¡Ea, ea! 
40:16 Gócense y alégrense en ti todos los que te buscan, 
Y digan siempre los que aman tu salvación: 
Jehová sea enaltecido. 
40:17 Aunque afligido yo y necesitado, 
Jehová pensará en mí. 
Mi ayuda y mi libertador eres tú; 
Dios mío, no te tardes. 
\section*{Capítulo 41}
Oración pidiendo salud 
Al músico principal. Salmo de David. 
 
41:1 Bienaventurado el que piensa en el pobre; 
En el día malo lo librará Jehová. 
41:2 Jehová lo guardará, y le dará vida; 
Será bienaventurado en la tierra, 
Y no lo entregarás a la voluntad de sus enemigos. 
41:3 Jehová lo sustentará sobre el lecho del dolor; 
Mullirás toda su cama en su enfermedad. 
41:4 Yo dije: Jehová, ten misericordia de mí; 
Sana mi alma, porque contra ti he pecado. 
41:5 Mis enemigos dicen mal de mí, preguntando: 
¿Cuándo morirá, y perecerá su nombre? 
41:6 Y si vienen a verme, hablan mentira; 
Su corazón recoge para sí iniquidad, 
Y al salir fuera la divulgan. 
41:7 Reunidos murmuran contra mí todos los que me aborrecen; 
Contra mí piensan mal, diciendo de mí: 
41:8 Cosa pestilencial se ha apoderado de él; 
Y el que cayó en cama no volverá a levantarse. 
41:9 Aun el hombre de mi paz, en quien yo confiaba, el que de mi pan comía, 
Alzó contra mí el calcañar. 
41:10 Mas tú, Jehová, ten misericordia de mí, y hazme levantar, 
Y les daré el pago. 
41:11 En esto conoceré que te he agradado, 
Que mi enemigo no se huelgue de mí. 
41:12 En cuanto a mí, en mi integridad me has sustentado, 
Y me has hecho estar delante de ti para siempre. 
41:13 Bendito sea Jehová, el Dios de Israel, 
Por los siglos de los siglos. 
Amén y Amén.
